如果滿清無入主中原，中國版圖縮剩幾多？

最北不過長城，最南去到廣西，最東只到山東，台灣由荷蘭人統治，西南只到四川，最西不過峽西

中共繼承滿清民國版圖，真係負撚碌

自古以來

會有成個亞洲咁大
因為大和民族將會入主中原
史稱中國日朝

如果識得管理既話, 就算版圖細, 一樣可以經濟發達
例如 宋朝

基本上, 中國真正既發達地區, 主要都是 沿海省份
內陸 既新疆, 西藏, 貴州, 甘肅 完全是拖後腳.......又窮又落後, 仲要每年放大量維穩費, 又要補貼當地發展
如果放棄呢D地方, 其實仲可以節省大筆錢

不過中共 就成日發大國夢, 覺得版圖大先係大國, 所以點都要攬住呢D 無用既領土

啱
例如新疆哩啲垃圾地方都唔知霸嚟做咩
又發展唔到全部垃圾地
最多用嚟做核試

你都on9 新疆係上游, 你睇下班下游比中共蝦到上心口就知.

雖然無左新疆

但東北 多左領土, 好似有賺

你哋真係鍾意做中國人

又係呢句, 討論中國歷史就變中國人??

咁我都好喜歡討論 芬蘭歷史,對抗蘇聯入侵
咁我又變左芬蘭人??

明朝如果喺鄭和之後開放航海同keep住隊艦隊應該都唔會太差 話唔定可以做大仆街喺南洋同東非玩殖民
至少明唔會壓抑科技發展 同一時間其他文明有嘅嘢佢哋都好大機會會有（清朝係因為驚人反抗所以乜都唔俾人整）

嗰度你估中共唔貢獻俾蘇聯咩

並唔係「滿清為中國打嚟幾多土地嘅問題」，而係孫文嗰班民族發明家同老袁呢啲軍閥夾手整個中國出嚟，就算唔係大清、而係朱明、蒙元等等，做嘅唔係「改朝換代」「繼承」呢啲語言藝術，滅國就係滅國，預期話繼承大清，倒不如話係「第一次華獨」

呢個世界無如果

石油算唔算

唔怪得大英帝國放棄領土

咸豐後朝局崩壞
清廷自顧不暇 真係一度想放棄新疆 力主放棄新疆就係李鴻章（清朝長期擴張重點放在西北 唔重海防 仲要軍費龐大）

係左宗棠堅持守住新疆

明朝的東北同西藏領土都係大中華膠意淫過度
仲有唐朝中期的東北領土都係
有冇實質控制庫頁島都成問題

換個角度睇
近住大山同內陸既位置 唔計已知既天然資源
好深既地底有機會有未探索到既資源 而且好有探索價值 有資料講過連二戰時期德國都有去探索過

當年俄羅斯帝國放棄阿拉斯加真係傻
當年大英帝國放棄印度真係傻
又唔係打輸仗 無啦啦放棄做乜

英國冇力維持咁大嘅領土啦

唔會啦，其實明朝的文化水平好好多，明初時期係連歐洲都羨慕。
如果唔係晚期一堆腐敗同冰河期，其實明朝應該會有一大堆變法同維新，明朝其實無想像中咁封閉，以前的人封國係為左反對勢力唔可以在外國搞搞震。

你真係當新疆的棉花係流的，那裡的棉係作為貢品入宮的。

吹大d